
\bigskip

Tom doit calculer $3,5^2$.

\og Pas la peine de prendre la calculatrice \fg, lui dit Julie, tu n'as qu'à effectuer le produit de $3$ par $4$ et rajouter $0,25$. 

\medskip

\begin{enumerate}
\item Effectuer le calcul proposé par Julie et vérifier que le résultat obtenu est bien le carré de $3,5$.
\item Proposer une façon simple de calculer $7,5^2$ et donner le résultat. 
\item Julie propose la conjecture suivante : 	$(n + 0,5)^2 = n(n + 1) + 0,25$ 

$n$ est un nombre entier positif.

Prouver que la conjecture de Julie est vraie (quel que soit le nombre $n$) 
\end{enumerate}

\bigskip

